<Help>
  <Topic Name="Gamepad" Title="游戏手柄控制" />
  <Topic Name="Keyboard" Title="键盘控制" />
  <Topic Title="触摸控制">
	使用屏幕左下角的触摸板来移动。
	点击触摸板进行跳跃。
	您也可以修改配置，使用方向按钮控制。
	\n\n
	使用屏幕右下角的触摸板来环顾四周。
	点击触摸板进行跳跃。
	您也可以用手指在屏幕的任何区域内拖动以察看。
	\n\n
	您可以在“控制”和“灵敏度”设置中调整游戏的控制方式。
	您可以尝试使用各种配置，例如，您可能会发现自己更喜欢使用按钮控制，或者使用十字准星。
	在小的触摸板上控制第一人称游戏可能很困难，但是一旦掌握了它，这就与使用游戏手柄或鼠标没什么不同。
	由于您可以随时触摸屏幕的任何地方，因此挖掘或放置方块等操作可能会变得更容易。
	\n\n
	一些廉价或旧的设备配有低质量的触摸屏或有缺陷的触摸驱动器。
	如果同时触摸多个地方，设备可能会间歇性地反应失灵，或者将触摸混淆起来。
	最好避免这种事情，因为这样进行游戏非常令人崩溃。
  </Topic>
  <Topic Title="潜行">
	如果您想要缓慢而小心地移动，例如避免从高空中的方块边缘掉落，潜行是很有用的。
	\n\n
	要切换为潜行模式，请点击屏幕右侧的潜行按钮。
	启用潜行模式后，您的移动范围将受到限制，以防止您跌落。
	\n\n
	启用潜行模式也使你的动作更安静，让你更容易接近某些动物而不会吓跑它们。
  </Topic>
  <Topic Title="飞行">
	飞行只在创造模式中有效，点击屏幕的右侧的飞行按钮切换飞行模式。
	\n\n
	飞行比走路快得多，能让你迅速地到达难以进入的地区。
  </Topic>
  <Topic Title="攀爬梯子">
	梯子可以用木棍制作。
	一旦将梯子放在垂直的墙上，它们就可以使你轻松爬上墙。
	\n\n
	面对梯子时爬梯子是最安全的。
	向上和向下攀爬都是如此。
	\n\n
	因此，爬下梯子的最佳方式是紧贴梯子向下爬，就像你在现实生活中那样。
	\n\n
	你可以随时跳下梯子。
  </Topic>
  <Topic Name="Health" Title="生命">
	生命值在游戏屏幕中显示为小心脏。
	它代表的是玩家的剩余生命值。
	当它下降到零时，玩家会死亡。
	\n\n
	当玩家不饿时，生命值会慢慢补充，睡觉时恢复得更快。
	当你的生命值过低时，要小心，即使是轻微的伤害也可能会要了你的命。
	\n\n
	当玩家生病时，红心会变绿。
	不要吃腐坏的食物，以免生病。
	当玩家感冒时，红心会变蓝。
	要避免长时间的感冒。
  </Topic>
  <Topic Name="Sickness" Title="疾病">
	当你吃生肉、生鸡蛋或腐坏食物时，可能会生病。
	\n\n
	疾病会使生命值慢慢下降到1颗心，使你变得非常虚弱。
	你的活动会不断被呕吐和恶心打断。
	你会移动缓慢、变虚弱，容易变得劳累。
	你还不能吃某些类型的食物。
	\n\n
	生病时最好睡觉，也许早上起来你会更好。
  </Topic>
  <Topic Name="Flu" Title="感冒">
	当你的体温长时间过低时，角色会打喷嚏。
	这是一个警告信号，你可能会很快感冒。
	你需要快速地暖和自己。
	\n\n
	感冒是一种危险的疾病。
	你的生命将下降到2颗心，使你非常虚弱。
	你的活动会经常被咳嗽打断。
	你会移动缓慢，变虚弱，容易劳累。
	你也会变得很困。
	\n\n
	感冒后最好到温暖的地方睡觉，也许早上起来你会更好。
	感冒很难治愈。
  </Topic>
  <Topic Name="Hunger" Title="饥饿">
	饥饿值在游戏画面中显示为小鱼。
	如果你长时间不吃东西，你的角色会开始抱怨并变得不健康，直到你死去。
	除此之外，如果你饿了，你就不会恢复生命值。
	\n\n
	如果你要要吃东西，你需要将将食物拖到状态栏里的人物上。
	你的角色会告诉你是否仍然感到饥饿。
	\n\n
	食物可以通过游戏中的许多来源获得。
	显而易见，你可以狩猎可食用的动物，如牛，鸟和野猪等。
	请记住，狩猎可能是危险的，动物会在附近区域迅速减少，迫使您进一步在其他区域搜寻。
	\n\n
	除了狩猎，另一种获取食物的方式是耕种。
	农业可以让您创造可持续的食物来源，尽管可能需要大量的准备工作和进一步的维护。
  </Topic>
  <Topic Name="Stamina" Title="耐力">
	耐力值是衡量你角色疲惫程度的标准。
	当你长时间不间断地进行劳作时，你会疲倦并开始气喘吁吁。
	\n\n
	当你喘气时，你的体力会低于平静的时候。
	你的移动和挖掘速度会变慢，无法进行跳跃。
	\n\n
	一些累人的举动：跑步，跳跃，游泳，挖掘，战斗等。
	\n\n
	当你在水中时感到疲倦是非常危险的，因为游泳时你不能休息。
	注意喘气的早期迹象，并立即离开水。
	当你在水中疲惫时，除非海岸很近，否则你可能会溺水死亡。
	\n\n
	小心，逃离危险的动物时很容易累。
  </Topic>
  <Topic Name="Sleep" Title="睡觉">
	睡觉能使你恢复生命并度过枯燥的夜晚，当它太暗或危险的工作。
	\n\n
	即使你不疼,你仍然需要不时睡眠。如果你忽视它，你的角色会有短暂的意识停止。如果你继续熬夜，最终将失去意识。失去意识是非常危险的，因为食肉动物会很快闻到你，然后享用你的肉。
	\n\n
	你可以不需要床，睡在一个安全和舒适的地方。地上不能太硬、不能太暴露。
	\n\n
	你最后睡觉的地点将成为重生点。
	\n\n
	打开主角状态屏幕，然后点击睡觉按钮就能睡觉。
  </Topic>
  <Topic Name="Temperature" Title="体温">
	如果你在寒冷的时候没穿适当的衣服，你的体温会下降。
	你的视角会开始冻结，你将开始掉血。
	找一个温暖的地方或靠近火来温暖和干燥自己。
	如果你长时间感到冷，你会开始打喷嚏，甚至会感冒。
	\n\n
	太热对你也没有好处，站得太靠近火会导致你过热。
	\n\n
	庇护所比外面温暖。
	堵住所有的洞并关门将使庇护所更加温暖。
	即使是一个通向外界的小孔也会带走热量并对温度产生很大的影响。
	在你的庇护所内点火来使你保持温暖，你最好脱掉你的衣服。
	\n\n
	潮湿会大大增加您对寒冷的敏感度，你要找个温暖的地方让自己快速干燥。
	\n\n
	对付感冒的最佳方法是穿多层厚而干的衣服。
	用动物毛皮制成的衣服最适合保持温暖。
  </Topic>
  <Topic Name="Wetness" Title="湿度">
	你的角色在雨中或者落水时会变湿。
	湿度大大降低了衣服的绝缘性，因此在较冷的气候下很容易冻冷。
	你的角色在温暖的地方会干得更快。
  </Topic>
  <Topic Name="FoodRot" Title="食物腐坏">
	任何食物在一段时间后都会腐烂。
	物品旁边的小白鱼图标会变成棕色，表示腐烂过程正在进行。
	\n\n
	生的食物会很快腐烂。
	烹饪食物会延长保质期。
	\n\n
	腐坏的食物对动物依然有吸引力，甚至可以被玩家吃掉，但是很可能会生病。
	\n\n
	当玩家生病时，移动速度会变得很慢、很虚弱，并会呕吐。
	你最好睡觉，并等待病情好转。
  </Topic>
  <Topic Name="Levels" Title="等级和经验">
	你的角色的经验值会随着时间推移而增加。
	经验的外形是可以一个拾起的小金球。
	当你挖矿、收获作物或狩猎时，它们会出现，你最好收集它们。
	\n\n
	如果你收集足够的经验，你的角色将升级。
	你的力量、速度和恢复会增加，你的食物需求量将减少。
	你还可以使用更先进的工具、武器和盔甲。
	\n\n
	当你死亡和重生时，你的等级会降低。
	恢复失去的经验将需要很多时间。
  </Topic>
  <Topic Title="骑行">
	您可以骑某些动物，如马或骆驼。
	骑动物可以让您更快地移动并从更高的角度观察四周。
	\n\n
	要骑上动物，你需要靠近它并等待它停下。
	潜行按钮将变为骑行按钮。
	+此按钮切换骑行/步行。
	您也可以像动物一样乘坐船只。
	\n\n
	如果要要成功地骑上动物，你需要一个马鞍，这需要用皮革和木棍制作。
	当动物被骑上时，它的行为会发生变化，会对你变得更加友好。
	不要骑上没有鞍的动物，它不会对你有好感，甚至可能会伤到你。
	\n\n
	哨子将召唤附近的任何可以骑行的动物。
	骑行时随身携带哨子是个好主意。
  </Topic>
  <Topic Title="挖掘方块">
	在生存战争中，整个世界都是可以破坏的。
	\n\n
	按住一个方块将会出现一个圆形的挖掘进程。
	\n\n
	没有用适合的工具来挖掘，将会花费很长时间。
	\n\n
	挖掘某些方块，如玻璃，将会毁坏它们。
  </Topic>
  <Topic Title="放置方块">
	将方块从你的背包中拿在手里，然后点击你希望放置的位置，方块将立即放置在那里，除非因为某些原因不能放置在那里。
	\n\n
	某些物品放在不同位置的不同部分会有不同的表现，例如将活板门放在方块的顶部或底部。
  </Topic>
  <Topic Title="交互方块">
	某些方块是可以交互的。
	比如：门，柜子，工作台，炉子，按钮。
	\n\n
	要与这种方块进行交互，请轻触它。
	这将调用与方块关联的操作。
	\n\n
	例如，如果您点击关闭了的门，它将打开。
  </Topic>
  <Topic Title="编辑方块">
	一些方块是可编辑的。
	例如：弩、内存条、滑膛枪、真值表。
	\n\n
	可编辑方块在背包中标记有编辑图标。
	\n\n
	如果要编辑背包里的方块的话，你要把它拿在手里。
	如果这个方块是可以编辑的话，潜行按钮会变成编辑按钮。
	\n\n
	要编辑放在地上的方块，你要站在它旁边并将屏幕中心对准这个方块。
	如果你面前的方块可以被编辑的话，它会出现方框，潜行按钮会变成编辑按钮。
	\n\n
	你可以通过编辑改变方块的性质或功能。
	比如，你可以通过编辑弩来安装箭矢。
	编辑真值表可以让你看到其中的内容并编辑信息。
	要找到背包里的可编辑物品，你要注意物品在背包页面是否有编辑图标。
	\n\n
	如果你拿着可编辑方块的同时面向放在地上的可编辑方块，你会优先编辑手上的方块。
  </Topic>
  <Topic Title="投掷物品">
	某些物品可以被抛出。
	比如：石块，长矛，砖块，雪球。
	\n\n
	要抛出一个物品，请将它放在物品栏中，以便您手持它。
	按住在屏幕上要投掷的地方，会出现瞄准的图标。
	\n\n
	您可以移动手指以瞄准您的目标。
	一旦松开手指，物品就会被抛出。
	要取消投掷，请将手指移动到屏幕边缘。
	\n\n
	长矛是强大的投掷武器，当它们击中目标时会造成很大的伤害。
  </Topic>
  <Topic Title="丢弃物品">
	如果您不再需要物品，可以将物品丢弃。
	\n\n
	要丢弃物品，请将其从背包中拖动到界面外的地方。
	该物品将飞行一小段距离并落到地上。
	\n\n
	小心，如果你站得太近，你会立即再次拿起掉落的物品。
	\n\n
	将物品丢到火中或岩浆中会焚毁它们。
  </Topic>
  <Topic Title="工艺">
	制作是使用工作台或制作区域制作更复杂的物品的过程。
	\n\n
	要制作物品，您需要将材料以特定的顺序摆放在合成栏中。
	合成表中提供所有的制作方案。
	\n\n
	有两种尺寸的制作栏：2x2和3x3。
	较小的制作区域始终可用，可以通过按下制作按钮打开。
	要在3x3区域中制作更复杂的物品，您需要制作工作台，将其放置在世界某个地方并单击使用它。
  </Topic>
  <Topic Title="冶炼">
	冶炼是通过一个熔炉将物质热处理的过程。
	\n\n
	熔炉能放两格原料，需要燃料来工作。
	\n\n
	你能使用任何可燃物作为燃料，但某些燃料有更长的燃烧时间，最好的燃料是煤。
	\n\n
	熔炉工作时不需要人守着。所有的冶炼配方都能在合成表里查看。
  </Topic>
  <Topic Title="拆分物品">
	长按需要拆分的物品1秒钟，会出现红色方框，此时该物品处于可拆分状态。点击其他空栏位将会拆分出物品。
  </Topic>
  <Topic Title="矿业">
	你需要获取所需的资源来工艺和熔炼。
	\n\n
	用手采集资源需要很长时间，因此你需要一把铲子或镐子。
	\n\n
	你还需要在不同的地方挖掘并找到特定的资源。洞穴是个很好的地点，因为里面有大量的资源。
	\n\n
	注意某些资源，比如钻石或孔雀石，需要特定的工具来开采。
  </Topic>
  <Topic Title="农业">
	你可以种植各种植物，用于装饰或生存目的。
	为了种植植物，你需要获得它的种子，通常来自成熟的植物。
	\n\n
	有些植物在收获时会立即掉落种子，有些需要制作成种子。
	有些种子能在贫瘠的土壤中生长，比如草。
	其他种子如黑麦或南瓜，需要高质量的耕种和潮湿的土壤，这些土壤需要用硝石施肥。
	为了确保土壤湿润，你需要使用水桶在周围放置水。
	潮湿的土壤比干燥的土壤颜色更深。
	为了进一步提高土壤质量，你需要撒上硝石（这是氮的来源）。
	\n\n
	植物可能需要很长时间才能生长，请耐心等待。
  </Topic>
  <Topic Title="桶">
	桶用于运送流体，例如水或岩浆。
	要用流体装满空桶，您需要找到流体的源头。
	\n\n
	拿着空桶，点击流体的源头以收集它。
	该区域将从世界中消失并储存在桶内。
	\n\n
	要从桶中倒出液体，请点击地面。
	这将产生新的流体源头，流体将从那里四散。
	您可以使用空桶再次收集放置的流体。
  </Topic>
  <Topic Title="染色和涂漆">
	一些方块和物品可以染色或涂漆。
	\n\n
	要对砖块，石块，木头或其他方块进行染色，请制作适当颜色的油漆桶，并将其涂于要涂漆的方块上。
	一个桶可以对几十个方块涂漆，之后就会用光。
	\n\n
	脱漆剂可用于去除油漆并将方块恢复到其原始外观。
	\n\n
	为了对衣服进行染色，在一个炉子里放一件衣服和装满油漆的桶。
	你可以多次对衣服进行染色，把颜色混合起来。
	\n\n
	您也可以用类似的方式对地毯进行染色。
	\n\n
	你可以在世界选项屏幕（调色板）中自定义颜色。
	您还可以自定义颜色名称。
	自定义颜色总数始终为16，因此你如果要制作新颜色，必须牺牲其中一种颜色。
	自定义的颜色也会影响服装，染色和家具。
  </Topic>
  <Topic Title="电路">
	电路是游戏中一种强大的机制，可用于控制某些方块的行为。
	例如，当灯连接到电源时，灯将发光。如果使用电路信号激活，门将打开或关闭，等等。
	\n\n
	如果您对真实世界的电路有所了解，那么您应该在Survivalcraft中感到宾至如归。
	所有熟悉的元件，如逻辑门（AND，OR，NOT等）都存在，信号由电压表征。
	您可以组合元件来构建复杂的电路，甚至是计算机或视频游戏（您可以查看社区内容，了解一些优秀的电路作品）。
	一些传感器，例如压力板，光电二极管等，它们可以根据周围的环境发出不同的信号。
	\n\n
	有关所有可用电路元件的说明，请参阅合成指南。
	\n\n
	游戏中的电信号通过铜线传导，电压在0V和1.5V之间，增量为0.1V。
	这产生了16个不同的电压值。
	\n\n
	一些元件（如按钮，开关或门）仅适用于具有两个可能值的数字信号：低（0\假\关\否）和高（1\真\开\是）。
	在这种情况下，低于0.8V的电压表示低，0.8V和更高表示高。
	最常见的数字信号具有0V的低电压和1.5V的高电压，但低于0.8V的任何值都将被读取为低。
	\n\n
	压力板，运动检测器或灯泡等设备可与模拟信号配合使用。
	它们将对0到1.5V之间的每个不同电压值做出反应，而不仅仅是低电平和高电平状态。
	例如，声音发生器音量和音调输入由模拟电压控制。
	随着电压的升高，音量和音高将逐渐增加。
	\n\n
	值得一提的是，当通过导线传导信号时，模拟信号和数字信号都是相同的，电压介于0V和1.5V之间。
	只有设备解析信号电压的方式决定了它是数字还是模拟。
	\n\n
	电压也可以解释为数字，0V代表0，1.5V代表15。
	某些设备（如显示器，DAC / ADC转换器或计数器）使用此解析方式。
	\n\n
	所有电子设备的侧面都有接口（输入和输出），有时也在背面（连接到墙壁的面）。
	在复杂的设备上，这些接口由元件边缘上的蓝色和红色点表示。
	蓝色表示输入，红色表示输出。
	点数表示连接数。
	简单的设备，如按钮，开关或灯泡没有这些点，因为它们只使用一个输入/输出接口，可以从任何一侧连接。
	\n\n
	电气设备可以放置在墙壁和地板/天花板上（除了一些方块例外）。
	放置后，它们可以旋转，以便与电线一起轻松连接适当的输入和输出接口。
	\n\n
	游戏中有一种特殊类型的方块，称为穿线方块，这是一个特殊的方块，有一个钻孔和一根电线穿过它。
	当试图隐藏电线，通过墙壁连接它们或防止它们与其他电线连接时，穿线方块非常有用。
	这也是连接一些元件背面接口的唯一方法。
	\n\n
	Survivalcraft中的电信号以100Hz的频率传输。
	这意味着无论电线的长度如何，电压都会在0.01s内从一个元件到另一个元件。
	如果需要延迟信号，可以在电路中中放置一些元件（例如OR门或一对NOT门）。
	电路中的每个附加元件都会将其延迟0.01秒。
	对于较长的延迟，可以使用可调延迟门，最高可产生高达2.55秒的延迟。
	\n\n
	电力是一个复杂的话题，制造大型电路需要一些学习，但是成果非常令人满意。
	不过，简单的电路任何人都能构建出来。
	例如，尝试在门旁边放置一个按钮。
	你会注意到一根电线出现了，点击按钮现在就会开关门了!
	所有这些关于电压，信号，数字和模拟的复杂谈论，但实际上就是这么简单。
	\n\n
	另一个容易构建的可能是灯的开关。
	在天花板上放置一个灯泡，在墙壁上放置一个开关（不是按钮）。
	然后用电线连接它们。
	现在开关能够控制灯，就像在真实的房间力一样!
	\n\n
	Survivalcraft比其他同类型的游戏更像现实生活，电力也不例外。
	你在这里学到的东西，当你在学校学习它们或者必须用它来生活时，可能会变得非常宝贵。
	\n\n
	好了，使用你学到的电力知识探索更多乐趣吧!
  </Topic>
  <Topic Title="家具">
	家具由最多16x16x16的小方块组成。
	一个单独的家具方块可以由不同颜色的原料组成。
	几个不同的家具方块可以通过合成来变成同一个家具方块，且可以与电路联用。
	设计好的家具可以被集合到家具包里，家具包可以在不同的世界之间分享或通过社交目录上传。
	\n\n
	你可以通过一个叫做锤子的神奇工具设计并创造一个家具方块。
	你需要使用正常的方块制作一个标志物然后用锤子敲下来。
	家具标志物的窗户会在改变其在家具中位置的位置时出现（在2x2x2到16x16x16之间）。
	只要你喜欢自己做的家具，你可以自由使用它。
	\n\n
	在创造模式，标志物会被锤子黑科技变成一个小的家具方块，标志物会留在世界里。
	在生存模式，标志物会变成几个小的家具方块（数量由家具本身因素决定），但是标志物会消失。
	家具方块可以被放置于不同的方向，就像炉子，梯子等。
	\n\n
	不是任何方块都能作为标志物的组成部分。
	例如，泥土方块和草方块会被神奇的锤子忽略掉。
	可以使用的原料包括:木板，花岗岩，玄武岩，沙子，黏土，鹅卵石，煤块，孔雀石块，钻石块，铜块，铁块，石砖，砂岩，大理石，砖块，玻璃，火把，灯笼，水和岩浆（译者注:此处指静止的流体）等。
	组成标志物的方块可以被染色，这样家具方块会变得更加自由。
	已经完成了的家具也可以被染色，这会使这种颜色覆盖上面所有可染色方块的颜色。
	\n\n
	某些组成标志物的方块有特殊的功能。
	例如一个火把或灯笼会使家具方块拥有火焰，发出亮光。
	\n\n
	你一定要在建造家具时避免使家具标志物与不该存在于这个家具的其他被允许的方块接触（比如沙子）。
	神奇的锤子无法分辨这个方块是否在你想要的家具里面，而且会试着把不该存在的方块添加进去。
	这很可能引起像“标志物过大”之类的错误，因为家具标志物最大只能是16x16x16。
	\n\n
	只要一个家具被创造了出来，你就可以使用工作台将其与其他方块用多种方式合成。
	下面举几个合成方式的例子。
	\n\n
	* 将多种家具一起合成会创造交互式家具方块。
	交互式家具会在被点击或接收到电新号时改变形态。
	你可以创建打开的门，可以开关的灯，升起的平台等有趣的家具。
   最多有九个家具可以被合成（因为工作台只有九格）。
	\n\n
	* 将一个家具与按钮合成会创造自定义按钮。
	制作出的家具会像按钮一样运作。
	\n\n
	* 将两个家具与开关合成能制作出自定义开关。
	产出的家具会像一个开关一样，以被合成的两种家具的形态运作。
	\n\n
	* 将多个家具与电线合成可制作出能相互联动的家具。
	产出的家具会像交互式家具一样运作，但是会与相邻的方块一同改变形态。
	你可以创造多个方块联动的器具，比如特大的门。
	\n\n
	创造模式下，家具面板会包括你所有在这个世界制造的家具。
	将不同种类的家具分类放置在不同选项里吧。
	新制造的家具会被放置在有特殊作用的“未分类”选项里。
	任何在这个选项里不存在于世界中的家具会被自动删除。
	将有价值的家具放进命名了的选项里来避免意外失去它们。面对存在的家具要小心!
	每个命名了的家具选项会在被导出后变成家具包。
	你可以再把它导入到其他世界里或上传到Dropbox或SD卡来与他人分享。
	家具包也可以通过社区页面被上传。
	\n\n
	家具系统有一些限制。
	\n\n
	* 一个家具方块最多只有16x16x16那么大。
	\n\n
	* 单个家具方块的几何复杂程度被限制在300个三角面（太复杂而且有很多棱角的方块是不可能存在的）。
	游戏使用着不太明智的几何渲染方式，所以300个棱角太多了，甚至会影响相同的家具，除非你真的战胜了它。
	想要删除大量棱角，你可以试着减少细节的数量，减少染色方块的数量并填好标志物里面的洞。
	\n\n
	* 一个世界最多只能存在1024种不同的家具方块。
	每当你给家具方块染色或将其与其他方块合成时会增加家具方块的总数。
	未使用过的家具（不以物品或方块的形式存在，而且在“未分类”的选项中）会被自动回收。
  </Topic>
  <Topic Title="活塞">
	活塞方块能通过电压来控制它的伸长或收回来推或拉方块，该方块可以面向任何方向。
	\n\n
	有三种活塞：普通活塞、粘性活塞、严格粘性活塞
	\n\n
	普通活塞伸长的时候能最多推动8个方块，收回时不会将它们拉回来。
	\n\n
	粘性活塞和普通活塞类似，但是它收回时能最多将8个方块拉回来。
	\n\n
	严格粘性活塞则和粘性活塞类似，不同的是它不会收回，除非达到设定的方块数才拉回。
	\n\n
	活塞的伸出长度由施加的电压决定，小于0.8V收回，0.8V时伸长一格，每增加0.1V伸长一格，1.5V时达到最大伸长长度8格。
	当活塞不动时，它只会响应于电压变化，完成当前动作前则不会响应。
	\n\n
	你能够在活塞编辑页面调整最大伸长长度，拉动方块数量，移动速度。
	\n\n
	有一些方块不能被活塞移动，包括存有物品的箱子、工艺桌和熔炉，钻石方块，已经伸长的其他活塞。
	\n\n
	用活塞来制作门、电梯、移动平台和各种各样的精巧器械吧！
  </Topic>
  <Topic Name="Clothing" Title="服装">
	穿着衣服能使你在寒冷的环境中保持温暖，在战斗期间提供盔甲保护。
	在寒冷的地区，你需要厚重的衣服才能生存下来。
	\n\n
	隔热水平以CLO单位衡量。
	例如，0.0 CLO代表赤裸的身体，1.0 CLO代表轻便的衣服，3.0 CLO代表厚重的衣服。
	\n\n
	您可以点击“服装”按钮访问服装界面。
	身上有4个服装栏：头部，躯干，腿部和脚部。
	每个栏位可以穿上多个衣服，一件穿在另一件的外面。
	多件衣物的效果相结合。
	\n\n
	并非所有东西都可以穿在其他一切之上，例如你不能在皮大衣外面套上T恤。
	\n\n
	衣服必须覆盖整个身体才能真正使你受益于服装。
	身体的温暖取决于身上穿的最薄的服装。
  </Topic>
  <Topic Title="护甲">
	穿着护甲或厚衣服可以减少甚至完全消除战斗中受到的伤害。
	护甲会吸收命中的伤害，从而损坏护甲而不是伤害你的身体。
	一旦护甲受到太多损坏，它就会破碎。
	\n\n
	当你受到攻击时，你四个身体部位之一的其中一个会受伤：头部，躯干，腿部或脚部。
	如果那个位置没有护甲，无论你在别处穿多少盔甲都会受到全部伤害。
	到目前为止，受到伤害最可能的区域是躯干，其次是腿。
	躯干穿着盔甲将减少60％的伤害，躯干和腿部同时穿着护甲将减少80％。
	除非你想要达到100％的安全，否则头部和脚部的护甲不是特别重要。
	\n\n
	最坚固的盔甲由铁和钻石制成。
	在游戏初期，你可以用棍棒和绳子制作木质躯干盔甲。
	它不是很坚固，但可能会挽救你的生命。
	\n\n
	即使是普通的衣服也有一定的护甲价值，尤其是皮革和毛皮制成的厚衣服。
	它们不会吸收所有伤害，只能减少部分伤害。
	\n\n
	穿着厚重的盔甲会让你沉到水底并淹死，你要小心深水。
  </Topic>
  <Topic Title="船">
	船能用于快速安全地穿越大型水域。
	\n\n
	如果你没有船，可能会溺水或遭遇大型危险生物。
	\n\n
	制作一艘船需要木材。船能被放置在岸边，坐船的方法和骑马一样。你只能在水中控制一艘船。
  </Topic>
	<Topic Title="自杀">
	有时当你被困住了，最好的选择就是自杀，这样你能在最后睡觉的地点重生。
	\n\n
	打开状态栏然后反复点击头骨标志的按钮就能自杀。
  </Topic>
  <Topic Title="Dropbox">
	本游戏提供Dropbox服务，允许您下载和上传设备的数据。（注：需要翻墙）
	\n\n
	通过Dropbox，您可以与他人一起备份和共享世界。
	您还可以下载自定义方块材质，角色皮肤，家具包。
	\n\n
	要登录Dropbox，请单击屏幕上的Dropbox登录按钮。
	如果您还没有Dropbox帐户，则可以在登录期间创建一个帐户。
	\n\n
	登录后，Dropbox界面将显示在线Dropbox文件夹中的内容，并允许您将文件下载到您的设备。
	\n\n
	有关详细信息，请参阅https://dropbox.com网站。
  </Topic>
	<Topic Title="Transfer.sh">
	本游戏提供transfer.sh匿名文件服务，允许您从设备上传数据，而无需创建任何帐户。
	\n\n
	使用上传后提供的链接访问数据。
	Transfer.sh只保留几天的数据，之后它将被自动删除。
	\n\n
	不要使用这些临时链接进行社区内容上传，您的项目将被删除，社区内容项将停止工作。
	\n\n
	你无法查看上传的项目列表，只能通过链接访问数据。
	\n\n
	有关详细信息，请参阅https://transfer.sh网站。
	\n\n
	对The Dutch Coders的高度赞誉!
  </Topic>
  <Topic Title="SD 卡" DisabledPlatforms="Ios, Windows81, WindowsPhone81, Desktop">
	您能将世界导入到SD卡来分享和备份。你的设备如果没有SD卡，可以使用外部存储。
	\n\n
	数据的存储位置通常是/SDCard/Survivalcraft。
  </Topic>
  <Topic Title="社区内容">
	游戏允许您浏览其他Survivalcraft社区成员发布的作品，方块材质和其他内容，并下载它们。（注：需要翻墙）
	\n\n
	一旦你做了些有趣的玩意儿，你也能通过这个服务发布内容，它会出现在列表中供任何人下载。
	\n\n
	要发布内容，首先需要将其上传在互联网上，以便每个人都可以访问。
	最简单的方式是通过Dropbox上传，尽管您可以使用其他提供商。
	上传完成后，您可以通过游戏中的“发布链接”对话框发布指向它的链接。
	\n\n
	注意：服务器只存储链接，不保存你的内容，就像一个搜索引擎。
	您可以通过已发布的链接访问数据。
	如果要使您的作品出现在列表顶部，它必须在短时间内有几千次的下载。
  </Topic>
</Help>