<Help>
  <Topic Name="Gamepad" Title="游戏手柄控制" />
  <Topic Name="Keyboard" Title="键盘控制" />
  <Topic Title="触摸控制">
	使用屏幕左下角的触摸板移动。
	点击跳跃。
	也可以修改配置为方向按钮控制。
	\n\n
	使用屏幕右下角的触摸板环顾四周。
	点击跳跃。
	也可以将手指拖动到屏幕的任何区域以查看。
	\n\n
	你可以在控制中调整游戏的控制灵敏度。
  </Topic>
  <Topic Title="潜行">
    当潜行模式被打开，你的运动将被限制在方块边缘，防止下落。
    \n\n
	也能让你偷偷接近某些动物而不吓跑它们。
  </Topic>
  <Topic Title="飞行">
    飞行只在创造模式中有效，点击屏幕的右侧的飞行按钮切换飞行模式。
    \n\n
	飞行比走路快得多，能让你迅速地到达难以进入的地区。
  </Topic>
  <Topic Title="攀爬梯子">
    木棍能制成梯子。放置在一个垂直的墙壁就能安全的攀爬。最好的攀爬方式是用梯子。
  </Topic>
  <Topic Name="Health" Title="生命">
	生命条在游戏屏幕中显示为小心脏。
	这是玩家的剩余生命数量。
	当它下降到零，玩家死亡。
	\n\n
	当玩家不饿时，生命慢慢补充，睡觉时更快。
	当你生命过低时，小心，即使轻微的伤害也可能会要了你的命。
	\n\n
	当玩家生病时，心脏变绿。
	不要吃腐坏的食物，以免生病。
	当玩家感冒时，心脏变蓝。
	避免长时间的感冒。
  </Topic>
  <Topic Name="Sickness" Title="疾病">
	当你吃生肉、生鸡蛋或腐坏食物时，可能会生病。
	\n\n
	疾病会使生命慢慢下降到1颗心，使你非常脆弱。
	你的活动会不断被呕吐和恶心打断。
	你会变慢、变弱、容易劳累。
	还不能吃某些类型的食物。
	\n\n
	生病时最好睡觉，也许早上起来你会更好。
  </Topic>
  <Topic Name="Flu" Title="感冒">
	当你的体温长时间过低，角色会打喷嚏。
	这是一个警告信号，你可能会很快感冒。
	快速暖和自己。
	\n\n
	感冒是一种危险的病症。
	你的生命将下降到2颗心，使你非常脆弱。
	你的活动会经常被咳嗽打断。
	你会变慢，变弱，容易劳累。
	也会变得很困。
	\n\n
	感冒后最好到温暖的地方睡觉，也许早上起来你会更好。
	感冒很难治愈。
  </Topic>
  <Topic Name="Hunger" Title="饥饿">
    你需要进食以维持生存。
    \n\n
	如果你饿了很长时间，你的角色会开始抱怨，最终减少生命直到死亡。此外，饥饿时将不会恢复生命。
    \n\n
	将食物拖到状态栏的进食就能吃食物。食物能从许多来源获得，例如狩猎牛、鸟和鱼。记住，狩猎有时是危险的。
    \n\n
	养殖是农业的另一种选择，能制造一个持续的食物来源，虽然需要大量的准备工作和进一步的维护。
  </Topic>
  <Topic Name="Stamina" Title="耐力">
    你的角色不是无限强大。
    \n\n
	当你长时间执行一个劳累的活动而不休息，你将开始喘气，执行速度将会减慢，甚至无法跳跃。
    \n\n
	奔跑、跳跃、游泳、挖掘都是一些容易劳累的活动。
    \n\n
	当你在水里疲劳时很危险，因为游泳时无法休息。一旦开始喘气就应该立即离开水域。当你在水中精疲力竭，将溺水而死。
    \n\n
	小心，疲倦时应当远离危险的动物。这将产生致命的后果。
  </Topic>
  <Topic Name="Sleep" Title="睡觉">
	睡觉能使你恢复生命并度过枯燥的夜晚，当它太暗或危险的工作。
	\n\n
	即使你不疼,你仍然需要不时睡眠。如果你忽视它，你的角色会有短暂的意识停止。如果你继续熬夜，最终将失去意识。失去意识是非常危险的，因为食肉动物会很快闻到你，然后享用你的肉。
	\n\n
	你可以不需要床，睡在一个安全和舒适的地方。地上不能太硬、不能太暴露。
	\n\n
	你最后睡觉的地点将成为重生点。
	\n\n
	打开主角状态屏幕，然后点击睡觉按钮就能睡觉。
  </Topic>
  <Topic Name="Temperature" Title="体温">
	当衣服穿得太少，体温会下降。过冷会影响健康，可以找到火源温暖自己。
	\n\n
	站得离火太近会让你体温过高。
	\n\n
	庇护所比外面暖和。在庇护所里生火温暖自己，可以脱掉衣服。
	\n\n
	身体过湿会增加感冒的几率，对付感冒最好的方法是穿得厚厚的。
	动物皮毛保暖效果最佳。
  </Topic>
  <Topic Name="Wetness" Title="湿度">
	你的角色在雨中或者落水时会变湿。
	湿度大大降低了衣服的绝缘性，因此在较冷的气候下很容易冻冷。
	你的角色在温暖的地方会干得更快。
  </Topic>
  <Topic Name="FoodRot" Title="食物腐坏">
	所有食物在一段时间后会腐坏。
	物品旁边的小白鱼图标会变成棕色，表示腐坏过程正在进行。
	\n\n
	生的食物会很快腐坏。
	烹饪食物会延长保质期。
	\n\n
	腐坏的食物对动物依然有吸引力，甚至可以被玩家吃掉，但是很可能会生病。
	\n\n
	当玩家生病时，他变得很慢、很弱，并会呕吐。
	最好睡觉，等待病情好转。
  </Topic>
  <Topic Name="Levels" Title="等级和经验">
	你的角色随着时间推移变得更有经验。
	经验是可以拾起的小金球。
	当你挖矿、收获作物或狩猎时，它们会出现，收集它们。
	\n\n
	如果你收集足够的经验，你的角色将升级。
	你的力量、速度和恢复会增加，你的食物需求量将减少。
	你还可以使用更先进的工具、武器和盔甲。
	\n\n
	当你死亡和重生时，你的等级会掉落。
	恢复失去的经验将需要很多时间。
  </Topic>
  <Topic Title="骑行">
    你能骑某些动物，例如马和骆驼。
    \n\n
	骑行能让你移动的更迅速、视野更高。潜行按钮将变成骑行按钮，点击上马或下马。
    \n\n
	骑动物需要一个马鞍，能用皮革和木棍制成。靠近动物然后用马鞍点它就能装上马鞍。
  </Topic>
  <Topic Title="挖掘方块">
    在生存战争中，整个世界是脆弱的。
    \n\n
	按住一个方块将会出现一个圆形的挖掘进程。
    \n\n
	没有用适合的工具来挖掘，将会花费很长时间。
    \n\n
	挖掘某些方块，如玻璃，将会毁灭它们。
  </Topic>
  <Topic Title="放置方块">
    将方块从你的背包中拿在手里，然后点击你希望放置的位置，方块将立即放置在那里，除非因为某些原因不能放置在那里。
    \n\n
	某些物品放在不同位置的不同部分会有不同的表现，例如将活板门放在方块的顶部或底部。
  </Topic>
  <Topic Title="交互方块">
    某些块是能互动的，例如门、合成台、熔炉、按钮。
    \n\n
	点击它将与之交互，会调用方块的相关功能。例如点击一个关闭的门它就会打开。
  </Topic>
  <Topic Title="编辑方块">
    一些方块是可编辑的。
    例如：弩、存储器、滑膛枪、真值表。
    \n\n
    可编辑块在背包中标记有编辑图标。
    \n\n
    如果要编辑背包里的方块的话，你要把它拿在手里。
    如果这个方块是可以编辑的话，前行按钮会变成编辑按钮。
    \n\n
    要编辑放在地上的方块，你要站在它旁边并将屏幕中心对准这个方块。
    如果你面前的方块是可以编辑的话，它会出现焦点，潜行按钮会变成编辑按钮。
    \n\n
    编辑给予你改变方块性质或功能的能力。
    举些例子，你可以通过编辑弩来安装箭矢。
    编辑真值表可以让你看到并编辑信息。
    要发现背包里的可编辑方块，你要注意方块在背包页面是否一哦哦编辑图标。
    \n\n
    如果你拿着可编辑方块的同时面向放在地上的可编辑方块，你会优先编辑手上的方块。
  </Topic>
  <Topic Title="投掷物品">
	某些物品能投掷，例如石块和雪球。
	\n\n
	将方块从你的背包中拿在手里，然后按住你想投掷的位置，会出现一个投掷准心，你能通过移动来瞄准，一旦你松开手指，它就会抛出。将手指移向屏幕边缘就能取消投掷。
	\n\n
	矛是一种强大的投掷武器，当它击中目标将造成很大的伤害。
  </Topic>
  <Topic Title="丢弃物品">
	所有物品和方块都能丢弃，如果你不再需要它们。
	\n\n
	按住想丢弃的物品，然后拖到你想丢弃的位置，这个物品就会飞出很短的距离落在地上。
	\n\n
	注意，如果你丢的太近就会立即捡起丢弃的物品，丢到火或岩浆里将毁灭物品。
  </Topic>
  <Topic Title="工艺">
	工艺是一个制作更多物品的过程。
	\n\n
	你需要将材料放在合成槽里。所有物品的工艺谱能在合成表里查看。
	\n\n
	有两个规格的合成格，2x2和3x3。较小的合成格能通过点击合成按钮打开。合成更多物品需要3x3格，你需要制作一个工艺桌，将它放在某个位置然后点击它。
  </Topic>
  <Topic Title="冶炼">
	冶炼是通过一个熔炉将物质热处理。
	\n\n
	熔炉能放两格材料，熔炉需要燃料来工作。
	\n\n
	你能使用任何可燃物作为燃料，但某些燃料有更长的燃烧时间，最好的燃料是煤。
	\n\n
	熔炉工作时不需要人守着。所有的冶炼谱都能在合成表里查看。
  </Topic>
  <Topic Title="拆分物品">
	长按需要分割的物品1秒钟，会出现红色方框。此时该物品处于拆分状态。点击其他空插槽将会拆分出物品。
  </Topic>
  <Topic Title="矿业">
	你需要获取所需的资源来工艺和熔炼。
	\n\n
	用手采集资源需要很长时间，因此你需要一把铲子或镐子。
	\n\n
	你还需要在不同的地方挖掘并找到特定的资源。洞穴是个很好的地点，因为里面有大量的资源。
	\n\n
	注意某些资源，比如钻石或孔雀石，需要特定的工具来开采。
  </Topic>
  <Topic Title="农业">
	农业能使你更好的使用各种植物用作装饰或消耗的目的。
	\n\n
	你需要获得种子来种植植物，通常由采集成熟的植物获得，某些植物需要通过合成提取种子。
	\n\n
	一些种子能忍受的贫瘠土壤，例如花草。其它植物，例如小麦需要高质量的耕种和湿润的土壤，用桶将水倒入坑内就能浇灌，潮湿土壤的颜色更深。
	\n\n
	为了提高土壤质量，硝石能作为肥料。植物需要很长的生长时间，需要耐心。
  </Topic>
  <Topic Title="桶">
	桶用来输送液体，例如水或岩浆。
	\n\n
	你需要找到流体的源头才能装液体。例如拿着空桶点击海水来装水。
	\n\n
	拿着装满液体的桶点击地形，将会创建一个源头，液体将从那里蔓延。
  </Topic>
  <Topic Title="染色和涂漆">
	一些块和物品可以被染色或涂漆。
	\n\n
	使用相应的涂料桶可以对砖块、石块、木块等进行涂漆。一桶涂料在涂漆几十块后耗尽。
	\n\n
	衣服可以进行多次染色。
  </Topic>
  <Topic Title="电力">
	电力是游戏中控制某些块的强大机制。
	比如，点亮灯泡、开关门。
	\n\n
	使用逻辑门可以构建复杂的电路，甚至是计算机或者视频游戏。
	还有各种传感器可用。比如压力板、光电二极管等。
	\n\n
	好了，使用你学到的电力知识探索乐趣吧！
  </Topic>
  <Topic Title="家具">
    家具由最多16x16x16的小方块组成。
    一个单独的家具方块可以由不同颜色的原料组成。
    几个不同的家具方块可以通过合成来变成同一个家具方块 且可以与电路联用。
    设计好的家具可以被集合到家具包里，家具包可以在不同的世界之间分享或通过社交目录上传。
    \n\n
    你可以通过一个叫做锤子的神奇工具设计并创造一个家具方块。
    你需要使用正常的方块制作一个标志物然后用锤子敲下来。
    家具标志物的窗户会在改变其在家具中位置的位置时出现（在2x2x2到16x16x16之间）。
    只要你喜欢自己做的家具，你可以自由使用它。
    \n\n
    在创造模式，标志物会被锤子黑科技变成一个小的家具方块，标志物会留在世界里。
    在生存模式，标志物会变成几个小的家具方块（数量由家具本身因素决定），但是标志物会消失。
    家具方块可以被放置于不同的方向，就像炉子，梯子等。
    \n\n
    不是任何方块都能作为标志物的组成部分。
    例如，泥土方块和草方块会被神奇的锤子忽略掉。
    可以使用的原料包括:木板，花岗岩，玄武岩，沙子，黏土，鹅卵石，煤块，孔雀石块，钻石块，铜块，铁块，石砖，砂岩，大理石，砖块，玻璃，火把，灯笼，水和岩浆（译者注:此处指静止的流体）等。
    组成标志物的方块可以被染色，这样家具方块会变得更加自由。
    已经完成了的家具也可以被染色，这会使这种颜色覆盖上面所有可染色方块的颜色。
    \n\n
    某些组成标志物的方块有特殊的功能。
    例如一个火把或灯笼会使家具方块拥有火焰，发出亮光。
    \n\n
    你一定要在建造家具时避免使家具标志物与不该存在于这个家具的其他被允许的方块接触（比如沙子）。
    神奇之锤子无法分辨这个方块是否在你想要的家具里面，而且会试着把不该存在的方块添加进去。
    这很可能引起像“标志物过大”之类的错误，因为家具标志物最大只能是16x16x16。
    \n\n
    只要一个家具被创造了出来，你就可以使用工作台将其与其他方块用多种方式合成。
    下面举几个合成方式的例子。
    \n\n
    * 将多种家具一起合成会创造交互式家具方块。
    交互式家具会在被点击或接收到电新号时改变形态。
    你可以创建打开的门，可以开关的灯，升起的平台等有趣的家具。
   最多有九个家具可以被合成（因为工作台只有九格）。
    \n\n
    * 将一个家具与按钮合成会创造自定义按钮。
    产出的家具会像按钮一样运作。
    \n\n
    * 将两个家具与开关合成会创造自定义开关。
    产出的家具会像一个开关一样，以被合成的两种家具的形态运作。
    \n\n
    * 将多个家具与电线合成会创造已连接交互式家具。
    产出的家具会像交互式家具一样运作，但是会与相邻的方块一同改变形态。
    你可以创造多个方块联动的器具，比如特大的门。
    \n\n
    创造模式下，家具面板会包括你所有在这个世界制造的家具。
    将不同种类的家具分类放置在不同选项里吧。
    新制造的家具会被放置在有特殊作用的“未分类”选项里。
    任何在这个选项里不存在标志物的家具会被自动回收。
    将有价值的家具放进命名了的选项里来避免意外失去它们。面对存在的标志物要小心！
    每个命名了的家具选项会在被输出后变成家具包。
    你可以再把它导入到其他世界里或上传到Dropbox或SD卡来与他人分享。
    家具包也可以通过社区页面被上传。
    \n\n
    家具系统有一些限制。
    \n\n
    * 一个家具方块最多只有16x16x16那么大。
    \n\n
    * 单个家具方块的几何复杂程度被限制在300（太复杂而且有很多棱角的方块是不可能存在的）。
    游戏使用着不太明智的几何渲染方式，所以300个棱角太多了，甚至会影响相同的标志物，除非你真的战胜了它。
    想要删除大量棱角，你可以试着减少细节的数量，减少染色方块的数量并填好标志物里面的洞。
    \n\n
    * 一个世界最多只能存在1024种不同的家具标志。
    每当你给家具方块染色或将其与其他方块合成时会增加标志物的总数。
    未使用过的标志物（不以物体或方块的形式存在，而且在“未分类”的选项中）会被自动回收。
  </Topic>
  <Topic Title="活塞">
	活塞方块能通过电压来控制它的伸长或收回来推或拉方块，该方块可以面向任何方向。
    \n\n
	有三种活塞：普通活塞、粘性活塞、严格粘性活塞
    \n\n
	普通活塞伸长的时候能最多推动8个方块，收回时不会将它们拉回来。
    \n\n
	粘性活塞和普通活塞类似，但是它收回时能最多将8个方块拉回来。
    \n\n
	严格粘性活塞则和粘性活塞类似，不同的是它不会收回，除非达到设定的方块数才拉回。
    \n\n
	活塞的伸出长度由施加的电压决定，小于0.8V收回，0.8V时伸长一格，每加0.1V加一格，1.5V时达到最大伸长长度8格。
	当活塞不动时，它只会响应于电压变化，完成当前动作前则不会响应。
    \n\n
	你能够在活塞编辑页面调整最大伸长长度，拉动方块数量，移动速度。
    \n\n
	有一些方块不能被活塞移动，包括存有物品的箱子、工艺桌和熔炉，钻石方块，已经伸长的其他活塞。
    \n\n
	用活塞来制作门、电梯、移动平台和各种各样的精巧器械吧！
  </Topic>
  <Topic Name="Clothing" Title="服装">
	服装有防寒和防御作用。
	\n\n
	有4种类型的服装：头、躯干、腿和脚。
	衣服需要搭配，比如在T恤外就不能穿皮大衣。
	身体的温暖取决于最薄的服装。
  </Topic>

  <Topic Title="护甲">
	护甲或厚衣服可以减少甚至完全消除战斗中受到的伤害。
	护甲受到过多伤害也会破损。
	躯干护甲可以抵消60%伤害，躯干和双腿都穿上护甲可以抵消80%伤害，头和脚都穿上抵消100%伤害。
	最好的护甲材料是铁和钻石。
	护甲过重，在水里会沉到水底。
  </Topic>
  <Topic Title="船">
	船能用于快速安全的穿越大型水体。
	\n\n
	如果你没有船，将会有溺水或遭遇大型生物的危险。
	\n\n
	制作一艘船需要木材。船能被放置在岸边，坐船的方法和骑马一样。你只能在水中控制一艘船。
  </Topic>

  <Topic Title="自杀">
	有时当你被困住了，最好的选择就是自杀，这样你能在最后睡觉的地点重生。
	\n\n
	打开状态栏然后反复点击头骨按钮就能自杀。
  </Topic>
  <Topic Title="Dropbox">
	你能使用Dropbox服务来下载或上传数据。通过Dropbox能备份或与他人共享你的世界。你也能下载自定义方块纹理。
  </Topic>

  <Topic Title="Transfer.sh">
	游戏使用transfer.sh匿名文件服务，允许您从设备上传数据，而无需创建任何用户帐户。
    \n\n
     使用上传后提供的链接访问数据。
     Transfer.sh只保留几天的数据，之后它将被自动删除。
    \n\n
     不要使用这些临时链接进行社区内容上传，您的项目将被删除，社区内容项将停止工作。
    \n\n
     无法看到您上传的项目列表，唯一的访问方式是通过链接。
    \n\n
     有关详细信息，请访问https://transfer.sh网站。
  </Topic>
  <Topic Title="SD 卡" DisabledPlatforms="Ios, Windows81, WindowsPhone81, Desktop">
	您能将世界导入到SD卡来分享和备份。你的设备如果没有SD卡，能使用外部存储。
	\n\n
	数据的位置通常是/SDCard/Survivalcraft。
  </Topic>
  <Topic Title="社区内容">
	你能通过社交内容浏览世界和方块纹理并下载它们。
	\n\n
	一旦你发现了趣事，你也能通过这个服务发布内容，它会出现在列表中供任何人下载。
	\n\n
	发布内容：首先你需要将它放在互联网上，这样每个人都能获取。最容易的方法是使用Dropbox，尽管你能使用其它途径。
	\n\n
	注意：服务器只存储链接，不保存你的内容，就像一个搜索引擎。
  </Topic>
</Help>